\setlang{german}
\thispagestyle{plain}

\section*{Kurzfassung} 
In den letzten Jahren ist das integrierte System in der Automobilindustrie so komplex geworden. Daher wächst die Komplexität des Testens des Systems in Unterebenen oder einer integrierten Ebene schnell an. Um die Lücke zwischen der Komplexität des Systementwurfs und der Komplexität der Integrationstestmöglichkeiten zu schließen, soll die Produktivität der Test- und Integrationsphase im Systementwurfsprozess erhöht werden. Steigerung der Produktivität durch Zugriff auf die Spezifikation des Systems zur Generierung von Unit-Tests. Mit anderen Worten, die Spezifikation des Systems sollte nicht zum zweiten Mal in der Test- und Integrationsphase des Systementwurfs ausgedrückt werden, wenn sie bereits einmal in der Systemanforderungs- und Architekturphase vorbereitet wird. Um zu vermeiden, dass die Spezifikation des Systems in verschiedenen Phasen des Systementwurfsprozesses mehrfach ausgedrückt wird, sollte automatisch auf sie zugegriffen werden, um der Systemintegrations- und Testphase einen Wert zu geben. Daher wird die Spezifikation in einer streng strukturierten Formatsprache definiert.
Aufgrund mehrerer bereits entworfener Dienste in der BMW AG werden die meisten Systeme auf der Grundlage einer serviceorientierten Architektur entworfen. Diese Art von Architektur besteht aus verschiedenen Services und Schnittstellen. Daher sollte bei der Spezifikation dieser Art von Systemen die Struktur und das Verhalten jedes Dienstes oder jeder Schnittstelle separat ausgedrückt werden. Die Struktur der Dienste oder Schnittstellen wird in einer Schnittstellenbeschreibungssprache, die als Franca IDL bekannt ist, modelliert. Das Verhalten von Diensten und Schnittstellen wird in einer Sprache modelliert, die von uns für diesen Zweck entwickelt wurde und eine textuelle DSL, genannt Grancin, ist.
Behavior Driven Development (BDD) ist eine Variante der Test Driven Development (TDD), während wir bei TDD die Entwicklung eines Moduls vorantreiben, indem wir die Anforderungen als Unit-Tests angeben, bei BDD treiben wir die Entwicklung vorantreiben, indem wir die Anforderungen zuerst angeben. Die Form dieser Anforderungen ist ziemlich starr, so dass sie von einem Werkzeug interpretiert werden können, das sie auf eine Weise ausführen kann, die den Unit-Tests ähnlich ist. Die $Given$-, $When$- oder $Then$-Konvention ist für den Begriff BDD von zentraler Bedeutung. Sie verbindet das menschliche Konzept von Ursache und Wirkung mit dem Software-Konzept von Input/Prozess/Output. Mit genügend Formalität kann (und wurde) ein Werkzeug geschrieben werden, um die Absicht der Anforderungen zu interpretieren. Dann treibt es das zu testende System (SUT) an, um sicherzustellen, dass die Anforderungen wie angegeben funktionieren. Mit anderen Worten: Die ($Given$/$When$/$Then$) Syntax von BDD schien einem Satz von (Pre-/Trigger/Post-Bedingung) zu entsprechen.
Wenn man die Spezifikation in diesen bekannten strukturierten Sprachen schreibt, können mehrere Sichten auf der Grundlage dieser Sprachen gesteuert werden. Eine mögliche Ansicht ist die Verhaltensansicht. Die Verhaltensansicht kann in verschiedenen Arten von Diagrammen gelenkt werden. Das gewählte Diagramm in dieser Masterarbeit ist aufgrund seiner Ausführbarkeit und Testfähigkeit das Zustandsmaschinendiagramm. Wir glauben, dass auf diese Weise, sobald Dienste und Schnittstellen integriert sind, ihre Funktionalität auf der Grundlage der Echtzeit-Traces nachgewiesen werden kann, wodurch wir die Systemintegration und Testproduktivität erhöhen. Um dieses Ziel zu erreichen, generieren wir Zustandsautomaten auf Basis der abgeleiteten Spezifikation.
Die Zustandsmaschine, die wir zur Generierung ausgewählt haben, heißt Chrisna FSM, basierend auf dem Heral-Zustandsdiagramm. Jedes Szenario der schriftlichen Systemspezifikation im strukturierten Format DSL wird in Chrisna FSMs übersetzt. Hier konzentrieren wir uns hauptsächlich auf diese Masterarbeit.
Definierte Parameter in den IDLs und DSLs enthalten keine eigenen Einsatzeigenschaften. Aufgrund des Plans, die Chrisna FSMs mit Echtzeit-Traces zu testen, werden die Parameter der logischen Ebene mit den entsprechenden technischen Parametern festgelegt.
Die generierte Chrisna FSM ist ein übersetztes Modell des geschriebenen Verhaltens des Systems. Da die logischen Entitäten in der Chrisna FSM anstelle der technischen verwendet werden, kein Zeitgefühl in diesem Modell vorhanden ist, Zustandsmaschinen in Hierarchieform geclustert und komprimiert werden und keine Referenz für jedes Element zur Laufzeit angegeben wird, kann dieses Modell nicht direkt mit den Echtzeit-Traces getestet werden. Durch die Verwendung der Universally Unique Identifier (UUID)-Einstellung, die im State Machine Aided Root Cause Detection (SMARD)-Modell eingeführt wird, werden die Chrisna FSMs mit den technischen Parametern in SMARD-Automaten übersetzt.
Um den SMARD-Automaten mit den Echtzeit-Traces zu testen, sollte der Automat in eine definierte Testtopologie im Car Measurement ENvironment (CARMEN) Tool importiert werden. Die Zustandsautomaten werden parallel betrieben und schreiben die Initialisierung jedes Zustandsautomaten oder Parameters, Übergänge von einem in andere Zustände, Änderungen jeder Variable oder jedes Signals in den Systembussen. Die Topologie ist so ausgelegt, dass die Zustandsautomaten laufen und die ausgedrückten Ergebnisse in einem SQLite-Format bis zum Ende der Spuren geschrieben werden.